@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix ns1:	<http://europeandataportal.eu/set/data/> .
@prefix dcat:	<http://www.w3.org/ns/dcat#> .
ns1:s941_71_1_ebs310	rdf:type	dcat:Dataset .
@prefix dcterms:	<http://purl.org/dc/terms/> .
ns1:s941_71_1_ebs310	dcterms:description	"D\u00E9anfar tortha\u00ED an tsuirbh\u00E9 seo ar na toghch\u00E1in, ba cheart \u00E9 a bhreithni\u00FA i gcomhth\u00E9acs an staid idirn\u00E1isi\u00FAnta at\u00E1 ann faoi l\u00E1thair.  I nd\u00E1ir\u00EDre, obair an tsuirbh\u00E9 (Ean\u00E1ir/Feabhra) i gcomhthr\u00E1th le highly-charged imeachta\u00ED idirn\u00E1isi\u00FAnta:  Insealbh\u00FA Barack Obama, Seolfar a ch\u00E9ad phlean t\u00E9arnaimh, an staid in Gaza, etc.\\ n # # # # # na tortha\u00ED de r\u00E9ir m\u00E9ideanna a dh\u00E1ilfear mar a leanas:\\ n * de r\u00E9ir toirte a:  T\u00EDortha\\ n * de r\u00E9ir toirte aa:  Gr\u00FApa\u00ED t\u00EDortha\\ n * de r\u00E9ir toirte le '(ap):  Treochta\u00ED\\ n * de r\u00E9ir toirte AA '(AAP):  Treochta\u00ED gr\u00FApa\u00ED t\u00EDortha\\ n * de r\u00E9ir toirte B:  AE/socio-demographics\\ n * de r\u00E9ir toirte C:  T\u00EDr/socio-demographics "@ga-t-en-t0-mtec ,
		"Ennek a felm\u00E9r\u00E9snek az eredm\u00E9nyeit a v\u00E1laszt\u00E1sok \u00F6sszef\u00FCgg\u00E9s\u00E9ben kell figyelembe venni, tekintettel a jelenlegi nemzetk\u00F6zi helyzetre.  Val\u00F3j\u00E1ban a saj\u00E1t eredm\u00E9nyeihez (janu\u00E1r/febru\u00E1r) egybeessen highly-charged nemzetk\u00F6zi esem\u00E9nyek:  Barack Obama, az orsz\u00E1g az els\u0151 a helyre\u00E1ll\u00EDt\u00E1si terv, a g\u00E1zai helyzet stb.\\ n a (z) # # # # # az eredm\u00E9nyek mennyis\u00E9ge a k\u00F6vetkez\u0151k\u00E9ppen oszlanak meg:\\ n * mennyis\u00E9g:  Orsz\u00E1gok mennyis\u00E9g aA:\\ n *  Orsz\u00E1gcsoportok\\ n * mennyis\u00E9g\u201D (AP):  Tendenci\u00E1k AA\u2019\\ n * (\u00E9ves mennyis\u00E9g):  Tendenci\u00E1k orsz\u00E1gok csoportj\u00E1nak\\ n * B. k\u00F6tet:  EU/Szociodemogr\u00E1fiai h\u00E1tt\u00E9r t\u00E9rfogat C:\\ n *  Orsz\u00E1g/Szociodemogr\u00E1fiai h\u00E1tt\u00E9r "@hu-t-en-t0-mtec ,
		"Rezultati ankete o volitvah je treba obravnavati v okviru trenutne mednarodne razmere.  Dejansko je raziskava na terenu (januar/februar) sovpada s highly-charged mednarodnih dogodkov:  Z inavguracijo Baracka Obame, za\u010Detek prvega na\u010Drta za o\u017Eivitev gospodarstva, so razmere v Gazi itd.\\ n # # # # # rezultatov za koli\u010Dine so porazdeljene, kakor sledi:\\ n * zvezek A:  Dr\u017Eave obsega AA:\\ n *  Skupine dr\u017Eav\\ N * zvezek A\u2019(AP):  Trendi\\ N * koli\u010Dine AA\u2019(LAP):  Trendi skupinami dr\u017Eav: zvezek B\\ N *  EU/Socialno-demografske zna\u010Dilnosti obsega C:\\ n *  Dr\u017Eava/Socialno-demografske zna\u010Dilnosti "@sl-t-en-t0-mtec ,
		"Os resultados deste inqu\u00E9rito sobre as elei\u00E7\u00F5es devem ser consideradas no contexto da atual situa\u00E7\u00E3o internacional.  De facto, o estudo do trabalho de campo (janeiro/fevereiro) coincide com highly-charged eventos internacionais:  A tomada de posse de Barack Obama, o lan\u00E7amento do seu primeiro Plano de relan\u00E7amento, situa\u00E7\u00E3o em Gaza, etc.\\ n # # # # # os resultados em termos de volume s\u00E3o distribu\u00EDdos do seguinte modo:\\ n * Volume A:  Pa\u00EDses\\ n * volume AA:  Grupos de pa\u00EDses\\ n * volume A '(AP):  Tend\u00EAncias\\ n * volume AA '(PAA):  Tend\u00EAncias dos grupos de pa\u00EDses\\ n * volume B:  UE/dados sociodemogr\u00E1ficos\\ n * volume C:  Pa\u00EDs/dados sociodemogr\u00E1ficos "@pt-t-en-t0-mtec ,
		"Los resultados de esta encuesta sobre las elecciones deben considerarse en el contexto de la situaci\u00F3n internacional actual.  De hecho, el trabajo de campo de la encuesta (enero/febrero) coincide con highly-charged eventos internacionales:  La toma de posesi\u00F3n de Barack Obama, el lanzamiento de su primer plan de recuperaci\u00F3n, la situaci\u00F3n en Gaza, etc.\\ n # # # # # los resultados por volumen se distribuyen de la manera siguiente:\\ N * Volumen A:  Pa\u00EDses\\ N * Volumen AA:  Grupos de pa\u00EDses\\ N * Volumen A '(AP):  Tendencias\\ N * Volumen AA '(PAA):  Tendencias de grupos de pa\u00EDses\\ N * Volumen B:  UE/caracter\u00EDsticas sociodemogr\u00E1ficas\\ N * Volumen C:  Pa\u00EDs/caracter\u00EDsticas sociodemogr\u00E1ficas "@es-t-en-t0-mtec ,
		"V\u00FDsledky tohoto pr\u016Fzkumu o\u00A0volb\u00E1ch je t\u0159eba posuzovat v\u00A0souvislosti se sou\u010Dasnou mezin\u00E1rodn\u00ED situac\u00ED.  Pr\u016Fzkum v\u00A0ter\u00E9nu prob\u011Bhl v\u00A0obdob\u00ED (leden-\u00FAnor), kdy do\u0161lo k\u00A0mnoha v\u00FDznamn\u00FDm mezin\u00E1rodn\u00EDm ud\u00E1lostem:  Uveden\u00ED Baracka Obamy do\u00A0funkce prezidenta Spojen\u00FDch st\u00E1t\u016F, zah\u00E1jen\u00ED prvn\u00EDho pl\u00E1nu hospod\u00E1\u0159sk\u00E9 obnovy, vyhrocen\u00ED situace v\u00A0p\u00E1smu Gazy atd.\\ n # # # # # v\u00FDsledky objemy jsou rozd\u011Bleny takto:\\ n * Objem a:  Zem\u011B\\ n * Objem AA:  Skupiny zem\u00ED\\ n * objem (\u201EAP\u201C):  Trendy\\ n * Objem AA\u2019(AAP):  Trendy skupiny zem\u00ED\\ n * Objem B:  EU/Sociodemografick\u00E1 hlediska objemu C:\\ n *  Zem\u011B/Sociodemografick\u00E1 hlediska "@cs-t-en-t0-mtec ,
		"T\u00E4m\u00E4n kyselyn tulokset vaaleista, olisi otettava huomioon nykyinen kansainv\u00E4linen tilanne.  Itse asiassa tutkimuksen kentt\u00E4ty\u00F6 (tammi-/helmikuussa) highly-charged kansainv\u00E4liset tapahtumat:  Barack Obaman virkaanastumisen, h\u00E4nen ensimm\u00E4inen elvytyssuunnitelma, Gazan tilanteesta.\\ n # # # # # tuloksista m\u00E4\u00E4r\u00E4t jakautuvat seuraavasti:\\ n * Osa A:  Maiden m\u00E4\u00E4r\u00E4 AA:\\ n *  Ryhm\u00E4t\\ n * m\u00E4\u00E4r\u00E4 \u201D(Ap):  Suuntaukset\\ n * m\u00E4\u00E4r\u00E4 AA \u2019(toimintaohjelma):  Suuntaukset maaryhm\u00E4t\\ n * Osa B:  EU/sosiodemografiset piirteet\\ n * m\u00E4\u00E4r\u00E4 C:  Maa/Sosiodemografiset piirteet "@fi-t-en-t0-mtec ,
		"\u0420\u0435\u0437\u0443\u043B\u0442\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435 \u043E\u0442 \u0442\u043E\u0432\u0430 \u043F\u0440\u043E\u0443\u0447\u0432\u0430\u043D\u0435 \u043E\u0442\u043D\u043E\u0441\u043D\u043E \u0438\u0437\u0431\u043E\u0440\u0438\u0442\u0435, \u0441\u043B\u0435\u0434\u0432\u0430 \u0434\u0430 \u0431\u044A\u0434\u0430\u0442 \u0440\u0430\u0437\u0433\u043B\u0435\u0434\u0430\u043D\u0438 \u0432 \u043A\u043E\u043D\u0442\u0435\u043A\u0441\u0442\u0430 \u043D\u0430 \u0442\u0435\u043A\u0443\u0449\u0430\u0442\u0430 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044F.  \u0412 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u043D\u043E\u0441\u0442, \u043F\u0440\u043E\u0443\u0447\u0432\u0430\u043D\u0435\u0442\u043E \u043D\u0430 \u043F\u043E\u043B\u0435\u0432\u0430\u0442\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u0430 (\u044F\u043D\u0443\u0430\u0440\u0438/\u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438) \u0441\u044A\u0432\u043F\u0430\u0434\u0430 \u0441 highly-charged \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0438 \u0441\u044A\u0431\u0438\u0442\u0438\u044F:  \u0412\u0441\u0442\u044A\u043F\u0432\u0430\u043D\u0435\u0442\u043E \u0432 \u0434\u043B\u044A\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442 \u043D\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0430\u043A \u041E\u0431\u0430\u043C\u0430, \u0441\u0442\u0430\u0440\u0442\u0438\u0440\u0430\u043D\u0435\u0442\u043E \u043D\u0430 \u043F\u044A\u0440\u0432\u0438\u044F \u0441\u0438 \u043F\u043B\u0430\u043D \u0437\u0430 \u0432\u044A\u0437\u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u044F\u0432\u0430\u043D\u0435, \u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435\u0442\u043E \u0432 \u0413\u0430\u0437\u0430 \u0438 \u0434\u0440.\\ n # # # # # \u0440\u0435\u0437\u0443\u043B\u0442\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435 \u043E\u0442 \u043E\u0431\u0435\u043C\u0438 \u0441\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043F\u0440\u0435\u0434\u0435\u043B\u044F\u0442 \u043A\u0430\u043A\u0442\u043E \u0441\u043B\u0435\u0434\u0432\u0430:\\ n * \u041E\u0431\u0435\u043C \u043D\u0430:  \u0421\u0442\u0440\u0430\u043D\u0438\\ n * \u043E\u0431\u0435\u043C \u0431\u0443\u043A\u0432\u0430\u00A0\u0430\u00A0\u0430:  \u0413\u0440\u0443\u043F\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0438\\ n * \u043E\u0431\u0435\u043C \u201E(AP):  \u0422\u0435\u043D\u0434\u0435\u043D\u0446\u0438\u0438\\ n * \u043E\u0431\u0435\u043C AA '(\u0413\u041F\u0414):  \u0422\u0435\u043D\u0434\u0435\u043D\u0446\u0438\u0438 \u043D\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043F\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0438\\ n * \u043E\u0431\u0435\u043C \u0411:  \u0415\u0421/\u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u043D\u043E-\u0434\u0435\u043C\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u043A\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043A\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043A\u0438\\ n * \u043E\u0431\u0435\u043C \u0432:  \u0414\u044A\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430/\u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u043D\u043E-\u0434\u0435\u043C\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u043A\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043A\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043A\u0438 "@bg-t-en-t0-mtec ,
		"Ir-ri\u017Cultati ta\u2019 dan l-ist\u0127arri\u0121 dwar l-elezzjonijiet g\u0127andhom jitqiesu fil-kuntest tas-sitwazzjoni internazzjonali attwali.  Fil-fatt, l-ist\u0127arri\u0121 ta\u2019 st\u0127arri\u0121 (Jannar/Frar) jikkoin\u010Bidi highly-charged avvenimenti internazzjonali:  l-inawgurazzjoni ta\u2019 Barack Obama, it-tnedija tal-ewwel pjan tieg\u0127u ta\u2019 rkupru, is-sitwazzjoni f\u2019Ga\u017Ca, e\u010B\u010B.\\ n # # # # # ir-ri\u017Cultati skont il-volumi huma mqassma kif \u0121ej:\\ n * Volum A:  Il-pajji\u017Ci\\ n * Volum aa:  Gruppi ta\u2019 pajji\u017Ci\\ n * Volum A\u201D (AP):  Ix-xejriet\\ n * Volum AA\u2019 (AAP):  Ix-xejriet ta\u2019 gruppi ta\u2019 pajji\u017Ci\\ n * Volum B:  UE/so\u010Bjo-demografi\u010Bi\\ n * Volum C:  Pajji\u017C/IS-SO\u010AJO-DEMOGRAFI\u010AI "@mt-t-en-t0-mtec ,
		"Die Ergebnisse dieser Umfrage zu den Wahlen sollte vor dem Hintergrund der derzeitigen internationalen Lage.  In der Tat die Feldarbeit f\u00FCr die Umfrage (Januar/Februar) mit highly-charged internationale Veranstaltungen:  Mit der Amtseinf\u00FChrung von Barack Obama, den Start des ersten Sanierungsplans, hat sich die Lage in Gaza usw.\\ n # # # # # die Ergebnisse von Mengen werden wie folgt aufgeteilt:\\ n * Band A:  L\u00E4nder\\ n * Band\u00A0AA:  L\u00E4ndergruppen\\ n * Band A '(AP):  Trends\\ n * Volumen AA '(JAP):  Entwicklung von L\u00E4ndergruppen\\ n * Band B:  EU/Soziodemographische Fragen\\ n * Volumen c:  L\u00E4nder/Soziodemographische Fragen "@de-t-en-t0-mtec ,
		"De resultaten van deze enqu\u00EAte over de verkiezingen moeten worden beschouwd in de context van de huidige internationale situatie.  In feite het veldwerk van de enqu\u00EAte (januari/februari) samenvalt met highly-charged internationale evenementen:  De inauguratie van Barack Obama, de lancering van zijn eerste herstelplan, de situatie in Gaza, enz.\\ n # # # # # de resultaten van hoeveelheden worden als volgt verdeeld:\\ n * deel A:  Landen\\ N * volume AA:  Groepen van landen\\ N * deel A '(AP):  Trends\\ N * volume AA '(JAP):  Trends van groepen landen\\ N * deel B:  EU/sociaaldemografische kenmerken\\ N * deel C:  Land/sociaaldemografische kenmerken "@nl-t-en-t0-mtec ,
		"\u0160io tyrimo rezultatai d\u0117l rinkim\u0173 tur\u0117t\u0173 b\u016Bti svarstomas atsi\u017Evelgiant \u012F dabartin\u0119 tarptautin\u0119 pad\u0117t\u012F.  I\u0161 tikr\u0173j\u0173, apklausos tyrimo laikotarpis (sausis/vasaris) sutapt\u0173 su highly-charged tarptautiniuose renginiuose:  I\u0161 Barako Obamos inauguracij\u0105, jo pirm\u0105j\u012F ekonomikos atk\u016Brimo plan\u0105, Gazos ruo\u017Ee ir kt.\\ # # # # # n rezultat\u0173 kiekiai paskirstomi taip:\\ n * A tome:  \u0160ali\u0173 apimties aa:\\ n *  \u0160ali\u0173 grupi\u0173\\ n * A tome\u201C (MP):  N * apimties tendencijas\\ AA\u2019(MVP):  Tendencij\u0173 \u0161ali\u0173 grup\u0117s apimtis:\\ n b *  ES/socio-demographics kiekis C:\\ n *  \u0160alis/socio-demographics "@lt-t-en-t0-mtec ,
		"Rezultatele acestui sondaj privind alegerile ar trebui analizate \u00EEn contextul situa\u021Biei interna\u021Bionale actuale.  De fapt, munca de teren aferent\u0103 acestuia s-a desf\u0103\u0219urat \u00EEn contextul unor evenimente interna\u021Bionale extrem de tensionate (\u00EEn lunile ianuarie/februarie):  Inaugurarea mandatului lui Barack Obama, lansarea primului plan de redresare, situa\u021Bia din Gaza etc.\\ n # # # # # rezultatele prin volume sunt distribuite dup\u0103 cum urmeaz\u0103:\\ n * Volumul a:  \u021A\u0103ri\\ n * volum AA:  Grupuri de \u021B\u0103ri\\ n * volumul A (AP):  Tendin\u021Bele volumului AA\u2019\\ n * (PAA):  Tendin\u021Bele de grupurile de \u021B\u0103ri\\ n * Volumul B:  UE/socio-demographics volumul C:\\ n *  \u021Aar\u0103/socio-demographics "@ro-t-en-t0-mtec ,
		"\u03A4\u03B1 \u03B1\u03C0\u03BF\u03C4\u03B5\u03BB\u03AD\u03C3\u03BC\u03B1\u03C4\u03B1 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03AD\u03C1\u03B5\u03C5\u03BD\u03B1\u03C2 \u03B1\u03C5\u03C4\u03AE\u03C2 \u03C3\u03C7\u03B5\u03C4\u03B9\u03BA\u03AC \u03BC\u03B5 \u03C4\u03B9\u03C2 \u03B5\u03BA\u03BB\u03BF\u03B3\u03AD\u03C2 \u03B8\u03B1 \u03C0\u03C1\u03AD\u03C0\u03B5\u03B9 \u03BD\u03B1 \u03B5\u03BE\u03B5\u03C4\u03B1\u03C3\u03C4\u03BF\u03CD\u03BD \u03C3\u03C4\u03BF \u03C0\u03BB\u03B1\u03AF\u03C3\u03B9\u03BF \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C3\u03B7\u03BC\u03B5\u03C1\u03B9\u03BD\u03AE\u03C2 \u03B4\u03B9\u03B5\u03B8\u03BD\u03BF\u03CD\u03C2 \u03BA\u03B1\u03C4\u03AC\u03C3\u03C4\u03B1\u03C3\u03B7\u03C2.  \u03A3\u03C4\u03B7\u03BD \u03C0\u03C1\u03B1\u03B3\u03BC\u03B1\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C4\u03B7\u03C4\u03B1, \u03B7 \u03B5\u03C1\u03B3\u03B1\u03C3\u03AF\u03B1 \u03C0\u03B5\u03B4\u03AF\u03BF\u03C5 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03AD\u03C1\u03B5\u03C5\u03BD\u03B1\u03C2 (\u0399\u03B1\u03BD\u03BF\u03C5\u03AC\u03C1\u03B9\u03BF\u03C2/\u03A6\u03B5\u03B2\u03C1\u03BF\u03C5\u03AC\u03C1\u03B9\u03BF\u03C2) \u03C3\u03C5\u03BC\u03C0\u03AF\u03C0\u03C4\u03B5\u03B9 \u03BC\u03B5 highly-charged \u03B4\u03B9\u03B5\u03B8\u03BD\u03B5\u03AF\u03C2 \u03B5\u03BA\u03B4\u03B7\u03BB\u03CE\u03C3\u03B5\u03B9\u03C2:  \u03A4\u03B1 \u03B5\u03B3\u03BA\u03B1\u03AF\u03BD\u03B9\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u039C\u03C0\u03B1\u03C1\u03AC\u03BA \u039F\u03BC\u03C0\u03AC\u03BC\u03B1, \u03C4\u03B7\u03BD \u03AD\u03BD\u03B1\u03C1\u03BE\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C0\u03C1\u03CE\u03C4\u03BF\u03C5 \u03C0\u03C1\u03BF\u03B3\u03C1\u03AC\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 \u03B5\u03BE\u03C5\u03B3\u03AF\u03B1\u03BD\u03C3\u03B7\u03C2, \u03C4\u03B7\u03BD \u03BA\u03B1\u03C4\u03AC\u03C3\u03C4\u03B1\u03C3\u03B7 \u03C3\u03C4\u03B7 \u0393\u03AC\u03B6\u03B1, \u03BA.\u03BB\u03C0.\\ n # # # # # \u03C4\u03B1 \u03B1\u03C0\u03BF\u03C4\u03B5\u03BB\u03AD\u03C3\u03BC\u03B1\u03C4\u03B1 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03CC\u03B3\u03BA\u03BF\u03C5\u03C2, \u03BA\u03B1\u03C4\u03B1\u03BD\u03AD\u03BC\u03BF\u03BD\u03C4\u03B1\u03B9 \u03C9\u03C2 \u03B5\u03BE\u03AE\u03C2:\\ n * \u03C4\u03CC\u03BC\u03BF\u03C2 \u0391:  \u03A7\u03CE\u03C1\u03B5\u03C2\\ n * \u03CC\u03B3\u03BA\u03BF\u03C2 \u0391\u0391:  \u039F\u03BC\u03AC\u03B4\u03B5\u03C2 \u03C7\u03C9\u03C1\u03CE\u03BD\\ n * \u03C4\u03CC\u03BC\u03BF\u03C2 \u0391\u2019 (AP):  \u03A4\u03AC\u03C3\u03B5\u03B9\u03C2 \u03CC\u03B3\u03BA\u03BF\u03C5 AA\u2019\\ n * (\u0395\u03A0\u0394):  \u03A4\u03AC\u03C3\u03B5\u03B9\u03C2 \u03C4\u03C9\u03BD \u03BF\u03BC\u03AC\u03B4\u03C9\u03BD \u03C7\u03C9\u03C1\u03CE\u03BD\\ n * \u03C4\u03CC\u03BC\u03BF\u03C2 B:  \u0395\u0395/\u03BA\u03BF\u03B9\u03BD\u03C9\u03BD\u03B9\u03BA\u03BF\u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03B3\u03C1\u03B1\u03C6\u03B9\u03BA\u03AC \u03C7\u03B1\u03C1\u03B1\u03BA\u03C4\u03B7\u03C1\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AC\\ n * \u03CC\u03B3\u03BA\u03BF\u03C2 \u0393:  \u03A7\u03CE\u03C1\u03B1/\u03BA\u03BF\u03B9\u03BD\u03C9\u03BD\u03B9\u03BA\u03BF\u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03B3\u03C1\u03B1\u03C6\u03B9\u03BA\u03AC \u03C7\u03B1\u03C1\u03B1\u03BA\u03C4\u03B7\u03C1\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AC "@el-t-en-t0-mtec ,
		"K\u00E4esoleva uuringu tulemusi tuleks kaaluda valimiste kohta seoses praeguse rahvusvahelise olukorraga.  Tegelikult uuringu v\u00E4lit\u00F6\u00F6 (jaanuar/veebruar) langeb kokku highly-charged rahvusvahelised \u00FCritused:  Barack Obama, k\u00E4ivitada oma majanduse elavdamise kava, olukord Gazas.\\ n # # # # # tulemuste kogused jagunevad j\u00E4rgmiselt:\\ n * maht:  Riikide maht AA:\\ n *  Riikide r\u00FChmad\\ n * maht a\u2019(AP):  \\ n * mahu suundumuste AA\u2019(AAP):  Suundumused riikide r\u00FChmad\\ n * maht B:  EL/sotsiaaldemograafilised n\u00E4itajad\\ n * maht C:  Riik/Sotsiaaldemograafilised n\u00E4itajad "@et-t-en-t0-mtec ,
		"V\u00FDsledky tohto prieskumu o vo\u013Eb\u00E1ch by sa mali zv\u00E1\u017Ei\u0165 vzh\u013Eadom na s\u00FA\u010Dasn\u00FA medzin\u00E1rodn\u00FA situ\u00E1ciu.  V skuto\u010Dnosti ter\u00E9nneho prieskumu (janu\u00E1r/febru\u00E1r) zhodovala s highly-charged medzin\u00E1rodn\u00FDch podujatiach:  Inaugur\u00E1cia Barack Obama, za\u010Datie jeho prv\u00FD pl\u00E1n ozdravenia, situ\u00E1cia v Gaze at\u010F.\\ N # # # # # v\u00FDsledkov objemy s\u00FA rozdelen\u00E9 takto:\\ n * objem a:  Krajiny\\ N * Objem AA:  Skupiny kraj\u00EDn\\ N * vol '(AP):  Trendy\\ N * Objem AA '(RAP):  Trendy skup\u00EDn kraj\u00EDn\\ N * Objem B:  E\u00DA/Socio-demografick\u00E9 zlo\u017Eenie\\ N * Objem C:  Krajina/Socio-demografick\u00E9 zlo\u017Eenie "@sk-t-en-t0-mtec ,
		"Rezultati ovog istra\u017Eivanja o izborima treba razmatrati u kontekstu teku\u0107a me\u0111unarodna situacija.  Zapravo, ankete terenski rad (sije\u010Danj/velja\u010Da) podudara s highly-charged me\u0111unarodna doga\u0111anja:  Dolazak Baracka Obame, pokretanje svoj prvi plan oporavka, situacija u Gazi itd.\\ n # # # # # rezultate koli\u010Dine koje se dijele kako slijedi:\\ n * volumen A:  Zemlje\\ n * volumen AA:  Skupine zemalja\\ n * volumen A '(AP):  Trendovi\\ n * volumen AA '(AAP):  Trendovi iz skupine zemalja\\ n * volumen B:  EU/socio-demographics\\ n * volumen C:  Zemlja/socio-demographics "@hr-t-en-t0-mtec ,
		"The results of this survey on the elections should be considered in the context of the current international situation. In fact, the survey's fieldwork (January/February) coincides with highly-charged international events: the inauguration of Barack Obama, the launch of his first recovery plan, the situation in Gaza, etc.\\n#####The results by volumes are distributed as follows:\\n* Volume A: Countries\\n* Volume AA: Groups of countries\\n* Volume A' (AP): Trends\\n* Volume AA' (AAP): Trends of groups of countries\\n* Volume B: EU/socio-demographics\\n* Volume C: Country/socio-demographics" ,
		"Les r\u00E9sultats de cette enqu\u00EAte sur les \u00E9lections doivent \u00EAtre prises en consid\u00E9ration dans le contexte de la situation internationale actuelle.  En effet, l\u2019enqu\u00EAte sur le terrain (janvier/f\u00E9vrier) co\u00EFncide avec les manifestations internationales highly-charged:  L\u2019investiture de Barack Obama, lancement de son premier plan de relance, situation \u00E0 Gaza, etc.\\ N # # # # # les r\u00E9sultats en volumes sont r\u00E9partis comme suit:\\ n * Volume A:  Pays\\ n * Volume AA:  Groupes de pays\\ n * Volume A\u2019 (AP):  Tendances\\ n * Volume AA\u00BB (PAA):  Tendances des groupes de pays\\ n * Volume B:  UE/Socio-d\u00E9mographiques\\ n * Volume c:  Pays/Sociod\u00E9mographiques "@fr-t-en-t0-mtec ,
		"Resultaterne af denne unders\u00F8gelse af valg b\u00F8r ses i lyset af den nuv\u00E6rende internationale situation.  I unders\u00F8gelsens feltarbejde (januar/februar) falder sammen med highly-charged internationale begivenheder:  Med inds\u00E6ttelsen af Barack Obama, lanceringen af den f\u00F8rste genopretningsplan, situationen i Gaza, etc.\\ n # # # # # resultatet af m\u00E6ngder fordeles som f\u00F8lger:\\ n * Del A:  Lande\\ n * m\u00E6ngde AA:  Grupper af lande\\ n * Del A '(AP):  Tendenser\\ n * m\u00E6ngde AA '(AAP):  Tendenser i grupper af lande\\ n * Del B:  EU/socio-demographics\\ n * m\u00E6ngde C:  Land/socio-demographics "@da-t-en-t0-mtec ,
		"\u0160\u0101 apsekojuma rezult\u0101tus par v\u0113l\u0113\u0161an\u0101m b\u016Btu j\u0101izv\u0113rt\u0113, \u0146emot v\u0113r\u0101 pa\u0161reiz\u0113jo starptautisko situ\u0101ciju.  Paties\u012Bb\u0101 aptaujas aptauja (janv\u0101r\u012B/febru\u0101r\u012B) sakr\u012Bt ar highly-charged starptautiskiem notikumiem:  Baraka Obamas inaugur\u0101cija, vi\u0146a pirm\u0101 ekonomikas atvese\u013Co\u0161anas pl\u0101n\u0101, situ\u0101cija Gazas josl\u0101 u.\u00A0c.\\ N # # # # #, apjoma sadal\u012Bjums ir \u0161\u0101ds:\\ n * A s\u0113jum\u0101:  Valstis\\ n * apjoma aa:  Valstu grupas\\ n * A s\u0113jum\u0101\u201D (GP):  Tendences\\ n * apjoma AA\u2019(AAP):  Tendences valstu grupu\\ n * B\u00A0sada\u013Ca:  ES/soci\u0101ldemogr\u0101fiskie r\u0101d\u012Bt\u0101ji\\ n * apjoma C:  Valsts/Soci\u0101ldemogr\u0101fiskie r\u0101d\u012Bt\u0101ji "@lv-t-en-t0-mtec ,
		"I risultati di questa indagine sulle elezioni devono essere prese in considerazione nel contesto dell\u2019attuale situazione internazionale.  In effetti, l\u2019indagine del lavoro sul campo (gennaio/febbraio) coincida con highly-charged eventi internazionali:  L\u2019insediamento in carica di Barack Obama, il lancio del primo piano di risanamento, la situazione a Gaza, ecc.\\ n # # # # # i risultati in termini di volume sono distribuiti come segue:\\ n * volume a:  Paesi\\ n * Volume AA:  Gruppi di paesi\\ n * volume a \"(AP):  Tendenze\\ n * Volume AA\u2019 (PAA):  Tendenze dei gruppi di paesi\\ n * volume B:  UE/Descrizione sociodemografica\\ n * Volume C:  Paese/Descrizione sociodemografica "@it-t-en-t0-mtec ,
		"Wyniki sonda\u017Cu na temat wybor\u00F3w nale\u017Cy postrzega\u0107 w kontek\u015Bcie obecnej sytuacji mi\u0119dzynarodowej.  W rzeczywisto\u015Bci w terenie sonda\u017Cowych (stycze\u0144/luty) zbiega si\u0119 z highly-charged wydarzenia mi\u0119dzynarodowe:  Inauguracja Baracka Obamy, rozpocz\u0119ciem pierwszego planu naprawy sytuacji w Gazie itd.\\ n # # # # # wynik\u00F3w przez ilo\u015B\u0107 jest rozdzielona nast\u0119puj\u0105co:\\ n * tom a:  Pa\u0144stwa\\ n * ilo\u015Bci AA:  Grup kraj\u00F3w\\ n * Wielko\u015B\u0107 \u201E(AP):  Tendencje\\ n * ilo\u015Bci AA '(AAP):  Tendencje do grupy kraj\u00F3w\\ n * TOM B:  UE/Cechy spo\u0142eczno-demograficzne\\ n * TOM C:  Kraj/Cechy spo\u0142eczno-demograficzne "@pl-t-en-t0-mtec ,
		"Resultaten av enk\u00E4ten om valet b\u00F6r ses mot bakgrund av den r\u00E5dande situationen i v\u00E4rlden.  Faktum \u00E4r att unders\u00F6kningens intervjuperiod (januari/februari) sammanfaller med highly-charged internationella evenemang:  Invigningen av Barack Obama, lanseringen av hans f\u00F6rsta \u00E5terh\u00E4mtningsplan, situationen i Gaza osv.\\ N # # # # # resultaten av volymen f\u00F6rdelas p\u00E5 f\u00F6ljande s\u00E4tt:\\ n * volym A:  Land\\ N * volym aa:  Landsgrupper\\ N * volym A \u2019(AP):  Tendenser\\ N * volym AA \u2019(\u00E5rliga):  Utvecklingen av grupper av l\u00E4nder\\ N * volym B:  EU/sociodemografiska uppgifter\\ N * volym C:  Land/Sociodemografiska uppgifter "@sv-t-en-t0-mtec ;
	dcterms:title	"Posebna raziskava Eurobarometer EP:  Volitve v EP 2009\\ n "@sl-t-en-t0-mtec ,
		"Eorabharaim\u00E9adar Speisialta PE:  Na dtoghch\u00E1n a bheidh ag PE in 2009\\ n "@ga-t-en-t0-mtec ,
		"Eurobar\u00F3metro especial do PE:  As elei\u00E7\u00F5es para o PE de 2009\\ n "@pt-t-en-t0-mtec ,
		"Eurobarometru special pe:  Alegerile pentru Parlamentul European din 2009\\ n "@ro-t-en-t0-mtec ,
		"Eurobar\u00F3metro especial PE:  Las elecciones al PE de 2009\\ n "@es-t-en-t0-mtec ,
		"Special Eurobarometer des Europ\u00E4ischen Parlaments:  Die Wahlen zum Europ\u00E4ischen Parlament 2009\\ n "@de-t-en-t0-mtec ,
		"Specialusis Eurobarometras EP:  2009\u00A0m. EP rinkimuose\\ n "@lt-t-en-t0-mtec ,
		"Speciale Eurobarometer van het Europees Parlement:  De verkiezingen voor het Europees Parlement van 2009\\ n "@nl-t-en-t0-mtec ,
		"Osobitn\u00FD prieskum Eurobarometra EP:  Vo\u013Eby do EP v roku 2009\\ n "@sk-t-en-t0-mtec ,
		"Euroopa Parlamendi Eurobaromeeter:  Euroopa Parlamendi 2009. aasta valimised\\ n "@et-t-en-t0-mtec ,
		"Special Eurobarometer EP: The 2009 EP elections\\n" ,
		"Specjalny Eurobarometr PE:  Wybory do PE w 2009 r.\\ n "@pl-t-en-t0-mtec ,
		"Eurobarom\u00E9ter:  A 2009. \u00E9vi eur\u00F3pai parlamenti v\u00E1laszt\u00E1sok\\ n "@hu-t-en-t0-mtec ,
		"Erityiseurobarometri ep:lle:  Vuoden 2009 Euroopan parlamentin vaaleista\\ n "@fi-t-en-t0-mtec ,
		"Posebni Eurobarometar EP-a:  Izbori za Europski parlament 2009.\\ n "@hr-t-en-t0-mtec ,
		"Eurobarom\u00E8tre sp\u00E9cial PE:  Les \u00E9lections europ\u00E9ennes de 2009\\ n "@fr-t-en-t0-mtec ,
		"Speciale Eurobarometro PE:  Le elezioni del Parlamento europeo del 2009\\ n "@it-t-en-t0-mtec ,
		"S\u00E4rskilda Eurobarometerunders\u00F6kningen om Europaparlamentet:  Valet till Europaparlamentet 2009\\ n "@sv-t-en-t0-mtec ,
		"\u012Apa\u0161ais Eirobarometra EP:  EP 2009.\u00A0gada v\u0113l\u0113\u0161an\u0101m\\ n "@lv-t-en-t0-mtec ,
		"Special Eurobarometer EP:  Valget til Europa-Parlamentet i 2009\\ n "@da-t-en-t0-mtec ,
		"\u0421\u043F\u0435\u0446\u0438\u0430\u043B\u043D\u043E \u0438\u0437\u0434\u0430\u043D\u0438\u0435 \u043D\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043E\u0431\u0430\u0440\u043E\u043C\u0435\u0442\u044A\u0440 \u043D\u0430 \u0415\u041F:  \u0418\u0437\u0431\u043E\u0440\u0438\u0442\u0435 \u0437\u0430 \u0415\u041F \u043F\u0440\u0435\u0437 2009\u00A0\u0433.\\ n "@bg-t-en-t0-mtec ,
		"Eurobarometer spe\u010Bjali:  l-elezzjonijiet tal-PE tal- 2009\\ n "@mt-t-en-t0-mtec ,
		"\u0395\u03B9\u03B4\u03B9\u03BA\u03CC \u0395\u03C5\u03C1\u03C9\u03B2\u03B1\u03C1\u03CC\u03BC\u03B5\u03C4\u03C1\u03BF \u03C4\u03BF\u03C5 \u0395\u03C5\u03C1\u03C9\u03C0\u03B1\u03CA\u03BA\u03BF\u03CD \u039A\u03BF\u03B9\u03BD\u03BF\u03B2\u03BF\u03C5\u03BB\u03AF\u03BF\u03C5:  \u039F\u03B9 \u03B5\u03BA\u03BB\u03BF\u03B3\u03AD\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0395\u03C5\u03C1\u03C9\u03C0\u03B1\u03CA\u03BA\u03BF\u03CD \u039A\u03BF\u03B9\u03BD\u03BF\u03B2\u03BF\u03C5\u03BB\u03AF\u03BF\u03C5 \u03C4\u03BF\u03C5 2009\\ n "@el-t-en-t0-mtec ,
		"Zvl\u00E1\u0161tn\u00ED pr\u016Fzkum Eurobarometru EP:  Volby do\u00A0Evropsk\u00E9ho parlamentu v\u00A0roce 2009 se\\ n "@cs-t-en-t0-mtec .
@prefix ns4:	<http://publications.europa.eu/resource/authority/corporate-body/> .
ns1:s941_71_1_ebs310	dcterms:publisher	ns4:COMMU .
@prefix xsd:	<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
ns1:s941_71_1_ebs310	dcterms:issued	"2014-12-11T00:00:00"^^xsd:dateTime .
@prefix ns6:	<http://publications.europa.eu/resource/authority/country/> .
ns1:s941_71_1_ebs310	dcterms:spatial	ns6:ROU ,
		ns6:ITA ,
		ns6:HUN ,
		ns6:DNK ,
		ns6:BGR ,
		ns6:SVK ,
		ns6:BEL ,
		ns6:IRL ,
		ns6:DEU ,
		ns6:SWE ,
		ns6:EST ,
		ns6:LVA ,
		ns6:LUX ,
		ns6:MLT ,
		ns6:GBR ,
		ns6:NLD ,
		ns6:FRA ,
		ns6:ESP ,
		ns6:LTU ,
		ns6:POL ,
		ns6:GRC ,
		ns6:CYP ,
		ns6:AUT ,
		ns6:CZE ,
		ns6:FIN ,
		ns6:SVN ,
		ns6:PRT ;
	dcterms:identifier	"S941_71_1_EBS310" .
@prefix adms:	<http://www.w3.org/ns/adms#> .
ns1:s941_71_1_ebs310	adms:identifier	"c3320c7c-c9bc-43b8-a2e6-d6fa89504368" ;
	dcat:keyword	"2009" ,
		"special" ,
		"ep" ,
		"opinion" ,
		"surveys" ,
		"polls" ,
		"elections" ;
	dcat:contactPoint	ns4:COMMU ;
	dcat:distribution	<http://europeandataportal.eu/set/distribution/941183a7-30a4-4a53-9c42-26335e922b5b> .
@prefix ns8:	<http://europeandataportal.eu/set/distribution/> .
ns1:s941_71_1_ebs310	dcat:distribution	ns8:adebfba5-59c3-4e07-97c1-ae63d22d66e6 ,
		<http://europeandataportal.eu/set/distribution/55727710-5ad2-44d2-becb-4ef40ca0c6d8> ,
		ns8:c96c1c65-51b8-440f-aecd-0e86be2efcb7 ,
		<http://europeandataportal.eu/set/distribution/775ea515-0c13-444e-bba9-aa80bfb8ddc4> .
@prefix ns9:	<http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/> .
ns1:s941_71_1_ebs310	dcat:theme	ns9:SOCI ,
		ns9:EDUC ,
		ns9:INTR .
@prefix ns10:	<http://publications.europa.eu/resource/authority/language/> .
ns1:s941_71_1_ebs310	dcterms:language	ns10:ENG .